\expandafter\def\csname bibentry@Abgar\endcsname{\scriptsize Абгарян~К.\,А. Матричное исчисление с~приложениями в~теории динамических систем. --- М.: Физматлит, 1994. --- 544~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Albrecht1\endcsname{\scriptsize Альбрехт~Э.\,Г. Об оптимальном управлении движением квазилинейных систем~// Дифференц. уравнения. --- 1969. --- Т.~5, №~3. --- С.~430--442.}

\expandafter\def\csname bibentry@Albrecht2\endcsname{\scriptsize Альбрехт~Э.\,Г. О сближении квазилинейных объектов в~регулярном случае~// Дифференц. уравнения. --- 1971. --- Т.~7, №~7. --- С.~1171--1178.}

\expandafter\def\csname bibentry@Stab_lectures\endcsname{\scriptsize Альбрехт~Э.\,Г., Шелементьев~Г.\,С. Лекции по теории стабилизации. --- Свердловск: Уральский гос. ун-т им.~А.\,М.~Горького, 1972. --- 273~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@bi2000\endcsname{\scriptsize Ананьев~Б.\,И. Об информационных множествах для многошаговых статистически неопределённых систем~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2000. --- Т.~6, №~2. --- С.~290--306. }

\expandafter\def\csname bibentry@Barbashin_book\endcsname{\scriptsize Барбашин~Е.\,А. Функции Ляпунова. --- М.: Наука, 1970. --- 240~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Bellman\endcsname{\scriptsize  Беллман~Р. Динамическое программирование. --- М.: Изд-во иностр. лит., 1960. --- 400~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Boltyansky\endcsname{\scriptsize Болтянский~В.\,Г., Гамкрелидзе~Р.\,В., Понтрягин~Л.\,С. Теория оптимальных процессов. I.~Принцип максимума~// Изв. АН СССР. Сер. матем. --- 1960. --- Т.~24, №~1. --- С.~3--42.}

\expandafter\def\csname bibentry@Vdovin\endcsname{\scriptsize Вдовин~С.\,А., Тарасьев~А.\,М., Ушаков~В.\,Н. Построение множества достижимости интегратора Брокетта~// Прикл. математика и~механика. --- 2004. --- Т.~68, вып.~5. --- С.~707--724.}

\expandafter\def\csname bibentry@Gabasov\endcsname{\scriptsize Габасов~Р.\,Ф., Калинин~А.\,И., Кириллова~Ф.\,М., Лавринович~Л.\,И. К асимптотическим методам оптимизации квазилинейных систем управления~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2019. --- Т.~25, №~3. --- С.~62--72. }

\expandafter\def\csname bibentry@Gamkrelidze\endcsname{\scriptsize Гамкрелидзе~Р.\,В. Основы оптимального управления. --- Тбилиси: Изд-во Тбил. ун-та, 1975. --- 235~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Gornov2015\endcsname{\scriptsize Горнов~А.\,Ю., Финкельштейн~Е.\,А. Алгоритм кусочно-линейной аппроксимации границы множества достижимости~// Автомат. и~телемех. --- 2015. --- №~3. --- С.~22--31.}

\expandafter\def\csname bibentry@GurmanDuhta\endcsname{\scriptsize Гурман~В.\,И., Дыхта~В.\,А. Достаточные условия сильного минимума для вырожденных задач оптимального управления~// Дифференц. уравнения. --- 1976. --- Т.~12, №~12. --- С.~2129--2138.}

\expandafter\def\csname bibentry@Dmitriev\endcsname{\scriptsize Дмитриев~М.\,Г., Курина~Г.\,А. Сингулярные возмущения в~задачах управления~// Автоматика и~телемеханика. --- 2006. --- №~1. --- С.~3--51.}

\expandafter\def\csname bibentry@Dmitruk1980\endcsname{\scriptsize Дмитрук~А.\,В., Милютин~А.\,А., Осмоловский~Н.\,П. Теорема Люстерника и~теория экстремума~// Успехи матем. наук. --- 1980. --- Т.~35, вып.~6. --- С.~11--46.}

\expandafter\def\csname bibentry@Zykov2019\endcsname{\scriptsize Зыков~И.\,В. О внешних оценках множеств достижимости управляемых систем с~интегральными ограничениями~// Материалы Воронежской весенней матем. школы «Современные методы теории краевых задач. Понтрягинские чтения–XXX», Воронеж, 3--9 мая 2019~г. --- М.: ВИНИТИ РАН, 2021. --- Ч.~1 (Итоги науки и~техн. Соврем. мат. и~её прил. Темат. обз., 190). --- С.~107--114. }

\expandafter\def\csname bibentry@Ilyin1989\endcsname{\scriptsize Ильин~А.\,М. Согласование асимптотических разложений решений краевых задач. --- М: Наука, 1989. --- 336~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Ilyin1998\endcsname{\scriptsize Ильин~А.\,М., Данилин~А.\,Р. О структуре решения одной возмущенной задачи быстродействия~// Фундамент. и~прикл. матем. --- 1998. --- Т.~4, №~3. --- C.~905--926.}

\expandafter\def\csname bibentry@KalininLavrinovich2018\endcsname{\scriptsize Калинин~А.\,И., Лавринович~Л.\,И. Асимптотический метод минимизации интегрального квадратичного функционала на траекториях квазилинейной динамической системы~// Докл. Нац. акад. наук Беларуси. --- 2018. --- Т.~62, №~5. --- С.~519--524.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kiselev\endcsname{\scriptsize Киселёв~Ю.\,Н. Асимптотическое решение задачи оптимального быстродействия систем управления, близких к~линейным~// Докл. АН СССР. --- 1968. --- Т.~182, №~1. --- С.~31--34.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kolmogorov\endcsname{\scriptsize Колмогоров~А.\,Н., Фомин~С.\,В. Элементы теории функций и функционального анализа. --- 5-е изд., перераб. --- М. : Наука, 1981. --- 543 с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kostousova\endcsname{\scriptsize Костоусова~Е.\,К. О полиэдральном оценивании множеств достижимости в~<<расширенном>> пространстве для многошаговых систем с~неопределенными матрицами и~интегральными ограничениями~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2020. --- Т.~26, №~1. --- С.~141--155.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kras_add\endcsname{\scriptsize Красовский~Н.\,Н. Проблемы стабилизации управляемых движений~// Дополнение к~кн.: Малкин~И.\,Г. Теория устойчивости движения. --- М.: Наука, 1966. --- С.~475--514.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kras_book\endcsname{\scriptsize Красовский~Н.\,Н. Теория управления движением. --- М.: Наука, 1968. --- 476~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@KrasSub\endcsname{\scriptsize Красовский~Н.\,Н., Субботин~А.\,И. Позиционные дифференциальные игры. --- М.: Наука, 1974.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kremlev\endcsname{\scriptsize Кремлев~А.\,Г. Об управлении квазилинейной системой при неопределенных начальных условиях~// Дифференц. уравнения. --- 1980. --- Т.~16, №~11. --- С.~1967--1979.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kurzhanski1977\endcsname{\scriptsize Куржанский~А.\,Б. Управление и~наблюдение в~условиях неопределенности. --- М.: Наука, 1977.~---~392~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@FilippovaKurzhansky\endcsname{\scriptsize Куржанский~А.\,Б., Филиппова~Т.\,Ф. О методе сингулярных возмущений для дифференциальных включений~// Докл. АН СССР. --- 1991. --- Т.~321, №~3. --- С.~454--459.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak1966\endcsname{\scriptsize Левитин~Е.\,С., Поляк~Б.\,Т. Методы минимизации при наличии ограничений~// Журнал вычислительной математики и~математической физики. --- 1966. --- Т.~6, №~5. --- С.~787--823. \\ Levitin~E.\,S., Polyak~B.\,T. Constrained minimization methods~// U.S.S.R. Comput. Math. Math. Phys. --- 1966. --- Vol.~6, no.~5. --- P.~1--50. }

\expandafter\def\csname bibentry@Ledyaev\endcsname{\scriptsize Ледяев~Ю.\,С. Критерии выпуклости замкнутых множеств в~банаховых пространствах~// Оптимальное управление и~дифференциальные уравнения~: сб. ст. к~110-летию со дня рождения акад. Л.\,С.~Понтрягина. --- М.: МИАН, 2019. --- (Тр. МИАН~; т.~304). --- С.~205--220. }

\expandafter\def\csname bibentry@Nikolski\endcsname{\scriptsize Никольский~М.\,С. Очень регулярная задача оптимального управления~// Дифференц. уравнения. --- 2005. --- Т.~41, №~11. --- С.~1526--1532.}

\expandafter\def\csname bibentry@Patsko\endcsname{\scriptsize Пацко~В.\,С., Пятко~С.\,Г., Федотов~А.\,А. Трехмерное множество достижимости нелинейной управляемой системы~// Известия РАН. Теория и~системы управления. --- 2003. --- №~3. --- С.~8--16.}

\expandafter\def\csname bibentry@Patsko2023\endcsname{\scriptsize Пацко~В.\,С., Трубников~Г.\,И., Федотов~А.\,А. Множество достижимости машины Дубинса с~интегральным ограничением на управление~// Математическая теория игр и~eё приложения. --- 2023. --- Т.~15, №~2. --- С.~89--104.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polovinkin\endcsname{\scriptsize Половинкин~Е.\,С. Сильно выпуклый анализ~// Матем. сб. --- 1996. --- Т.~187, №~2. --- С.~103--130.  \\ Polovinkin~E.\,S. Strongly convex analysis~// Sb. Math. --- 1996. --- Vol.~187, no.~2. --- P.~259--286.}

\expandafter\def\csname bibentry@PolovinkinBalashov\endcsname{\scriptsize Половинкин~Е.\,С., Балашов~М.\,В. Элементы выпуклого и сильно выпуклого анализа. --- М.: Физматлит, 2007. 2-е изд., исправленное и дополненное. --- 440~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak2001ru\endcsname{\scriptsize Поляк~Б.\,Т. Локальное программирование~// Журнал вычислительной математики и~математической физики. --- 2001. --- Т.~41, №~9. --- С.~1324--1331.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak_book\endcsname{\scriptsize Поляк~Б.\,Т., Хлебников~М.\,В., Рапопорт~Л.\,Б. Математическая теория автоматического управления~: учеб. пособие. --- М.: Ленанд, 2019. --- 500~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Pontryagin1961\endcsname{\scriptsize Понтрягин~Л.\,С., Болтянский~В.\,Г., Гамкрелидзе~Р.\,В., Мищенко~Е.\,Ф. Математическая теория оптимальных процессов. --- М.: Наука, 1961. --- 392~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Pontryagin1967\endcsname{\scriptsize Понтрягин~Л.\,С. О линейных дифференциальных играх II~// Докл. АН СССР. --- 1967. --- Т.~175, №~4. --- С.~764--766.}

\expandafter\def\csname bibentry@Reißig\endcsname{\scriptsize Райсиг~Г. Выпуклость множеств достижимости систем управления~// Автоматика и~телемеханика. --- 2007. --- №~9. --- С.~64--78.}

\expandafter\def\csname bibentry@Subbotin1967\endcsname{\scriptsize Субботин~А.\,И. Об управлении движением квазилинейной системы~// Дифференц. уравнения. --- 1967. --- Т.~3, №~7. --- С.~1113--1118.}

\expandafter\def\csname bibentry@Tihonov1948\endcsname{\scriptsize Тихонов А. Н. О зависимости решений дифференциальных уравнений от малого параметра / А. Н. Тихонов // Матем. сб. - 1948. - Т. 22, №. 2. - С. 193–204.}

\expandafter\def\csname bibentry@Tihonov1952\endcsname{\scriptsize Тихонов~А.\,Н. Системы дифференциальных уравнений, содержащих малые параметры при производных~// Матем. сб. --- 1952. --- Т.~31(73), №~3. --- C.~575--586..}

\expandafter\def\csname bibentry@Wilkinson\endcsname{\scriptsize Уилкинсон~Дж.\,Х. Алгебраическая проблема собственных значений. --- М.: Наука, 1970. --- 564~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Filippov2\endcsname{\scriptsize Филиппов~А.\,Ф. Введение в~теорию дифференциальных уравнений. --- М.~: Комкнига, 2007. --- 240~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Gornov2017\endcsname{\scriptsize Финкельштейн~Е.\,А., Горнов~А.\,Ю. Алгоритм квазиравномерного заполнения множества достижимости нелинейной управляемой системы~// Известия Иркутского государственного университета. Сер. Математика. --- 2017. --- Т.~19. --- С.~217--223.}

\expandafter\def\csname bibentry@Haratishvili\endcsname{\scriptsize Харатишвили~Г.\,Л., Тадумадзе~Т.\,А. Регулярные возмущения в~задачах оптимального управления с~переменными запаздываниями и~со свободным правым концом~// Докл. АН СССР. --- 1990. --- Т.~314, №~1. --- С.~151--155.}

\expandafter\def\csname bibentry@Chentsov\endcsname{\scriptsize Ченцов~А.\,Г. Асимптотическая достижимость при возмущении интегральных ограничений в~абстрактной задаче управления, I~// Изв. вузов. Матем. --- 1995. --- №~2. --- С.~60--71.}

\expandafter\def\csname bibentry@Chernousko1968\endcsname{\scriptsize Черноусько~Ф.\,Л. Некоторые задачи оптимального управления с~малым параметром~// Прикладная математика и~механика. --- 1968. --- Т.~32, №~1. --- С.~15--26.}

\expandafter\def\csname bibentry@Chernousko1977\endcsname{\scriptsize Черноусько~Ф.\,Л., Колмановский~В.\,Б. Вычислительные и~приближенные методы оптимального управления~// Итоги науки и~техники. Сер. Математический анализ. --- 1977. --- Т.~14. --- С.~101--166.}

\expandafter\def\csname bibentry@Bellman1943\endcsname{\scriptsize Bellman~R. The stability of solutions of linear differential equations~// Duke Mathematical Journal. --- 1943. --- Vol.~10, no.~4. --- P.~643--647. }

\expandafter\def\csname bibentry@denBerg\endcsname{\scriptsize van~den~Berg~J. Iterated LQR smoothing for locally-optimal feedback control of systems with non-linear dynamics and non-quadratic cost~// Proceedings of the 2014 American Control Conference (Portland, OR, USA, 2014). --- P.~1912--1918. }

\expandafter\def\csname bibentry@Calvet\endcsname{\scriptsize Calvet~J.-P., Arkun~Y. Design of P and PI stabilizing controllers for quasi-linear systems~// Computers \& Chemical Engineering. --- 1990. --- Vol.~14, no.~4-5. --- P.~415--426. }

\expandafter\def\csname bibentry@Chen\endcsname{\scriptsize Chen~Ch.-T. Linear System Theory and Design. --- 3rd ed. --- New York~: Oxford University Press, 1999. --- 688~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Ching\endcsname{\scriptsize Ching~Sh., Eun~Yo., Gokcek~C., Kabamba~P., Meerkov~S. Quasilinear Control: Performance Analysis and Design of Feedback Systems with Nonlinear Sensors and Actuators. --- Cambridge University Press, 2010. --- 284~p. }

\expandafter\def\csname bibentry@Cockayne\endcsname{\scriptsize Cockayne~E.\,J., Hall~G.\,W.\,C. Plane motion of a particle subject to curvature constraints~// SIAM J. Control. --- 1975. --- Vol.~13, no.~1. --- P.~197--220. }

\expandafter\def\csname bibentry@Dauer\endcsname{\scriptsize Dauer~J.\,P. Nonlinear perturbations of quasi-linear control systems~// Journal of Mathematical Analysis and Applications. --- 1976. --- Vol.~54, no.~3. --- P.~717--725. }

\expandafter\def\csname bibentry@Filippov\endcsname{\scriptsize Filippov~A.\,F. Differential Equations with Discontinuous Righthand Sides. --- Boston: Kluwer Academic Press, 1988. --- 304~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Filippova2015\endcsname{\scriptsize Filippova~T.\,F., Matviychuk~O.\,G. Estimates of Reachable Sets of Control Systems with Bilinear--Quadratic Nonlinearities~// Ural Mathematical Journal. --- 2015. --- Vol.~1, no.~1. --- P.~45--54.}

\expandafter\def\csname bibentry@Ovs\endcsname{\scriptsize Goncharova~E., Ovseevich~A. Small-time reachable sets of linear systems with integral control constraints: birth of the shape of a reachable set~// J. Optim. Theory Appl. --- 2016. --- Vol.~168. --- P.~615--624. }

\expandafter\def\csname bibentry@GONCHAROVAOVSEEVICH\endcsname{\scriptsize Goncharova~E.\,V., Ovseevich~A.\,I. Refined asymptotics for singularly perturbed reachable sets~// World Scientific Series on Nonlinear Science. Series~B. --- 2010. --- Vol.~17. --- P.~259--264. }

\expandafter\def\csname bibentry@Gui\endcsname{\scriptsize Guo~Y., Kabamba~P.\,T., Meerkov~S.\,M., Ossareh~H.\,R., Tang~C.\,Y. Quasilinear Control of Wind Farm Power Output~// IEEE Transactions on Control Systems Technology. --- 2015. --- Vol.~23, no.~4. --- P.~1555--1562. }

\expandafter\def\csname bibentry@Guseinov2007\endcsname{\scriptsize Guseinov~K.\,G., Ozer~O., Akyar~E., Ushakov~V.\,N. The approximation of reachable sets of control systems with integral constraint on controls~// Nonlinear Differential Equations and Applications. --- 2007. --- Vol.~14, no.~1-2. --- P.~57--73.}

\expandafter\def\csname bibentry@Guseinov2009\endcsname{\scriptsize Guseinov~K.\,G. Approximation of the attainable sets of the nonlinear control systems with integral constraint on controls~// Nonlinear Analysis. --- 2009. --- Vol.~71, no.~1. --- P.~622--645. }

\expandafter\def\csname bibentry@Guseinov2010\endcsname{\scriptsize Guseinov~Kh.\,G., Nazlipinar~A.\,S. Attainable sets of the control system with limited resources~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2010. --- Т.~16, №~5. --- С.~261--268.}

\expandafter\def\csname bibentry@GusZyk\endcsname{\scriptsize Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. On Extremal Properties of the Boundary Points of Reachable Sets for Control Systems with Integral Constraints~// Proc. Steklov Inst. Math. --- 2018. --- Vol.~300. --- P.~114--125. }

\expandafter\def\csname bibentry@GusZykIFAC\endcsname{\scriptsize Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. On extremal properties of boundary points of reachable sets for a system with integrally constrained control~// Proceedings of 20th World Congress International Federation of Automatic Control. --- 2017. --- Vol.~50. --- P.~4082--4087. }

\expandafter\def\csname bibentry@GusevZykov2018\endcsname{\scriptsize Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. An algorithm for computing reachable sets of control systems under isoperimetric constraints~// AIP Conference Proceedings. --- 2018. --- Vol.~2025. --- Art.~no.~020021.}

\expandafter\def\csname bibentry@GusevMotor\endcsname{\scriptsize Gusev~M.\,I. Estimates of the minimal eigenvalue of the controllability Gramian for a system containing a small parameter~// Mathematical Optimization Theory and Operations Research. MOTOR 2019. --- Springer, Cham, 2019. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~11548). --- P.~383--395. }

\expandafter\def\csname bibentry@GusevUMJ\endcsname{\scriptsize Gusev~M.\,I. The limits of applicability of the linearization method in calculating small-time reachable sets~// Ural Mathematical Journal. --- 2020. --- Vol.~6, no.~1. --- P.~71--83. }

\expandafter\def\csname bibentry@horn2012\endcsname{\scriptsize Horn~R.\,A., Johnson~C.\,R. Matrix Analysis. --- 2nd ed. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 2012. --- 662~p. [https://doi.org/10.1017/CBO9781139020411](https://doi.org/10.1017/CBO9781139020411)}

\expandafter\def\csname bibentry@Guseinov2024\endcsname{\scriptsize Huseyin~A., Huseyin~N., Guseinov~Kh.\,G. Continuity of Lp Balls and Application to the Nonlinear Control System~// Dynamic Systems: Stability, Control, Differential Games~: Proc. Int. Conf. devoted to the 100th anniversary of N.\,N.~Krasovskii (Yekaterinburg, Sept. 9--13, 2024). --- Yekaterinburg~: IMM UB RAS, 2024. --- P.~459--462.}

\expandafter\def\csname bibentry@Guseinov2022\endcsname{\scriptsize Huseyin~N., Huseyin~A., Guseinov~Kh.\,G. On the properties of the set of trajectories of nonlinear control systems with integral constraints on the control functions~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2022. --- Т.~28, №~3. --- С.~274--284.}

\expandafter\def\csname bibentry@Ioffe\endcsname{\scriptsize Ioffe~A.\,D. On the local surjection property~// Nonlinear Analysis: Theory, Methods and Applications. --- 1987. --- Vol.~11, no.~5. --- P.~565--592.}

\expandafter\def\csname bibentry@Khalil\endcsname{\scriptsize Khalil~H.\,K. Nonlinear Systems. --- 3rd ed. --- New Jersey~: Pearson, 2001. --- 752~p. \\ Халил~Х.\,К. Нелинейные системы. --- 3-е изд. --- М.--Ижевск~: НИЦ «Регулярная и~хаотическая динамика», 2009. --- 832~с.}

\expandafter\def\csname bibentry@Kokotovic\endcsname{\scriptsize Kokotovic~P.\,V., Haddad~A.\,H. Controllability and time–optimal control of systems with slow and fast modes~// IEEE Trans. Automatic Control. --- 1975. --- Vol.~20, no.~1. --- P.~111--113.}

\expandafter\def\csname bibentry@Krener1989\endcsname{\scriptsize Krener~A., Sch\"{a}ttler~H. The structure of small-time reachable sets in low dimensions~// SIAM J. Control Optim. --- 1989. --- Vol.~27, no.~1. --- P.~120--147. }

\expandafter\def\csname bibentry@Kur1\endcsname{\scriptsize Kurzhanski~A.\,B., Varaiya~P. Dynamics and Control of Trajectory Tubes. Theory and Computation. --- Birkhauser, 2014. --- 421~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Lassak\endcsname{\scriptsize Lassak~M. Banach–Mazur Distance from the Parallelogram to the Affine-Regular Hexagon and Other Affine-Regular Even-Gons~// Results Math. --- 2021. --- Vol.~76, no.~62. }

\expandafter\def\csname bibentry@Lee\endcsname{\scriptsize  Lee~E.\,B., Markus~L. Foundations of Optimal Control Theory.\,---\,New\,York:\,John\,Wiley\&Sons, 1967.~---~576~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Lew2020\endcsname{\scriptsize Lew~T., Pavone~M. Sampling-based Reachability Analysis: A Random Set Theory Approach with Adversarial Sampling~// 4th Conference on Robot Learning (CoRL 2020). --- 2020. --- [https://arxiv.org/abs/2008.10180](https://arxiv.org/abs/2008.10180)}

\expandafter\def\csname bibentry@Lew2022\endcsname{\scriptsize Lew~T., Janson~L., Bonalli~R., Pavone~M. A Simple and Efficient Sampling-based Algorithm for General Reachability Analysis~// Proceedings of The 4th Annual Learning for Dynamics and Control Conference. --- 2022. --- (PMLR~; vol.~168). --- P.~1086--1099. [https://proceedings.mlr.press/v168/lew22a.html](https://proceedings.mlr.press/v168/lew22a.html)}

\expandafter\def\csname bibentry@EKF\endcsname{\scriptsize Li~L., Wang~T., Xia~Y., et al. Trajectory tracking control for wheeled mobile robots based on nonlinear disturbance observer with extended Kalman filter~// Journal of the Franklin Institute. --- 2020. --- Vol.~357, no.~13. --- P.~8491--8507. }

\expandafter\def\csname bibentry@Mitchell2002\endcsname{\scriptsize Mitchell~I.\,M. Application of level set methods to control and reachability problems in continuous and hybrid systems~: Ph.D. thesis. --- Stanford University, 2002.}

\expandafter\def\csname bibentry@Mitchell\endcsname{\scriptsize Mitchell~I.\,M., Bayen~A.\,M., Tomlin~C.\,J. A time-dependent Hamilton-Jacobi formulation of reachable sets for continuous dynamic games~// IEEE Transactions on Automatic Control. --- 2005. --- Vol.~50, no.~7. --- P.~947--957.}

\expandafter\def\csname bibentry@Murillo\endcsname{\scriptsize Murillo~M.\,H., Limache~A.\,C., Rojas~Fredini~P.\,S., et al. Generalized Nonlinear Optimal Predictive Control using Iterative State-Space Trajectories: Applications to Autonomous Flight of UAVs~// Int. J. Control Autom. Syst. --- 2015. --- Vol.~13, no.~2. --- P.~361--370. }

\expandafter\def\csname bibentry@Osher\endcsname{\scriptsize Osher~S., Fedkiw~R. Level Set Methods and Dynamic Implicit Surfaces. --- New York~: Springer, 2003. --- (Applied Mathematical Sciences~; vol.~153). --- 273~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Pang\endcsname{\scriptsize Pang~Z.-H., Ma~B., Liu~G.-P., et al. Data-Driven Adaptive Control: An Incremental Triangular Dynamic Linearization Approach~// IEEE Transactions on Circuits and Systems II: Express Briefs. --- 2022. --- Vol.~69, no.~12. --- P.~4949--4953. }

\expandafter\def\csname bibentry@LTV_MPC\endcsname{\scriptsize Papadimitriou~D., Rosolia~U., Borrelli~F. Control of Unknown Nonlinear Systems with Linear Time-Varying MPC~// 59th IEEE Conference on Decision and Control (CDC), Jeju, Korea (South), 2020. --- P.~2258--2263. }

\expandafter\def\csname bibentry@Patsko2019\endcsname{\scriptsize Patsko~V.\,S., Fedotov~A.\,A. Reachable set for Dubins car and its application to observation problem with incomplete information~// Control and Automation (MED19): 27th Mediterranean Conf., Akko, Israel, July 1--4, 2019. --- P.~489--494.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak1964\endcsname{\scriptsize Polyak~B.\,T. Gradient methods for solving equations and inequalities~// USSR Comput. Math. Math. Phys. --- 1964. --- Vol.~4, no.~6. --- P.~17--32.}

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak2001\endcsname{\scriptsize Polyak~B.\,T. Convexity of Nonlinear Image of a Small Ball with Applications to Optimization~// Set-Valued Analysis. --- 2001. --- Vol.~9. --- P.~159--168. }

\expandafter\def\csname bibentry@Polyak2004\endcsname{\scriptsize Polyak~B.\,T. Convexity of the reachable set of nonlinear systems under L2 bounded controls~// Dynam. Contin. Discrete Impuls. Systems Ser. A Math. Anal. --- 2004. --- Vol.~11, Suppl.~2-3. --- P.~255--267.}

\expandafter\def\csname bibentry@Rousse\endcsname{\scriptsize Rousse~P., Sandretto~J.\,A., Chapoutot~A., et al. Guaranteed Simulation of Dynamical Systems with Integral Constraints and Application on Delayed Dynamical Systems~// Cyber Physical Systems. Model-Based Design. CyPhy WESE 2019. --- Springer, Cham, 2020. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~11971). --- P.~62--78.}

\expandafter\def\csname bibentry@Roxin\endcsname{\scriptsize Roxin~E.\,O. Linearization and approximation of control systems~// Proceedings of the First World Congress of Nonlinear Analysts, Tampa, Florida, August 19-26, 1992. --- Berlin, Boston~: De Gruyter, 1996. --- P.~2531--2540. }

\expandafter\def\csname bibentry@Rudin\endcsname{\scriptsize Rudin~W. Functional Analysis. --- 1st ed. --- New York~: McGraw-Hill, 1973. --- (International Series in Pure and Applied Mathematics~; vol.~25). --- 448~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Schweppe\endcsname{\scriptsize Schweppe~F.\,C. Uncertain Dynamic Systems. --- NJ~: Prentice-Hall, 1973. --- 563~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Shattler1996\endcsname{\scriptsize Sch\"{a}ttler~H. Small-time reachable sets and time-optimal feedback control~// Nonsmooth Analysis and Geometric Methods in Deterministic Optimal Control. --- NY~: Springer, 1996. --- (The IMA Volumes in Mathematics and Its Applications~; vol.~78). --- P.~203--225. --- DOI: \href{https://doi.org/10.1007/978-1-4613-8489-2_9}{10.1007/978-1-4613-8489-2\_9}. }

\expandafter\def\csname bibentry@Sethian\endcsname{\scriptsize  Sethian~J.\,A. Level Set Methods and Fast Marching Methods. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 1999. --- 378~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Thompson\endcsname{\scriptsize Thompson~A.\,C. Minkowski Geometry. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 1996. --- 346~p. }

\expandafter\def\csname bibentry@Veliov\endcsname{\scriptsize Veliov~V. A generalization of the Tikhonov theorem for singularly perturbed differential inclusions~// Journal of Dynamical and Control Systems. --- 1997. --- Vol.~3. --- P.~291--319. }

\expandafter\def\csname bibentry@vial\endcsname{\scriptsize Vial~J.-P. Strong convexity of sets and functions~// Journal of Mathematical Economics. --- 1982. --- Vol.~9, no.~1-2. --- P.~187--205. }

\expandafter\def\csname bibentry@walter\endcsname{\scriptsize Walter~W. Differential and integral inequalities. --- Berlin: Springer, 1970. --- 352~p.}

\expandafter\def\csname bibentry@Zykov\endcsname{\scriptsize Zykov~I.\,V. An Algorithm for Constructing Reachable Sets for Systems with Multiple Integral Constraints~// Mathematical Analysis With Applications: Intern. Conf. CONCORD-90. --- Cham~: Springer, 2020. --- (Springer Proceedings in Mathematics \& Statistics~; vol.~318). --- P.~51--60. }
