\subsubsection*{Публикации в изданиях, рекомендованных ВАК}
% 2019
\bibitem{GusevOsipovTrudy}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Асимптотическое поведение множеств достижимости на малых временных промежутках~// Тр. Ин-та математики и механики УрО РАН. --- 2019. --- Т.~25, №~3. --- С.~86--99.
\hrefdoi{10.21538/0134-4889-2019-25-3-86-99} 
{\footnotesize ВАК К1; WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, RSCI.}
\\ Переводная версия: \\
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. Asymptotic behavior of reachable sets on small time intervals~// Proc. Steklov Inst. Math. --- 2020. --- Vol.~309, Suppl.~1. --- P.~S52--S64. \hrefdoi{10.1134/S0081543820040070}
{\footnotesize WoS(SCIE), Scopus, MathSciNet, Springer.}

%2021
\bibitem{Osipov}
Осипов~И.\,О. О выпуклости множеств достижимости по части координат нелинейных управляемых систем на малых промежутках времени~// Вестник Удмуртского университета. Математика. Механика. Компьютерные науки. --- 2021. --- Т.~31, вып.~2. --- C.~210--225.
\hrefdoi{10.35634/vm210204} 
{\footnotesize  ВАК; К1: WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI.}

%2021 
\bibitem{Voronezh}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике собственных чисел грамиана управляемости линейной системы с малым параметром~// Итоги науки и техники. Сер. Соврем. математика и eё прил. Темат. обзоры. --- 2021. --- Т.~191. --- С.~115--122.
\hrefdoi{10.36535/0233-6723-2021-191-115-122}
{\footnotesize ВАК; К1: MathSciNet.}
\\Переводная версия: \\
Osipov~I.\,O. On the Asymptotics of Eigenvalues of the Controllability Gramian of a Linear System with a Small Parameter~// J. Math. Sci. --- 2025. --- Vol.~288. --- P.~780--787. 
\hrefdoi{10.1007/s10958-025-07767-4} 
{\footnotesize К1: Scopus, zbMATH, Springer.}

%2022
\bibitem{GusevOsipov} 
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. О задаче локального синтеза для нелинейных систем с интегральными ограничениями~// Вестник Удмуртского университета. Математика. Механика. Компьютерные науки. --- 2022. --- Т.~32, №~2. --- С.~171--186. 
\hrefdoi{10.35634/vm220202} 
 {\footnotesize ВАК; К1: WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI.}


%2023
\bibitem{OsipovUMJ}
Osipov~I.\,O. Convexity of Reachable Sets of Quasilinear Systems~// Ural Math. J. --- 2023. --- Vol.~9, no.~2. --- P.~141--156.
\hrefdoi{10.15826/umj.2023.2.012} 
{\footnotesize ВАК; К1: Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI.}


\subsubsection*{Другие публикации, включенные в международные базы данных}
%2019
\bibitem{AIP}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. On Convexity of Small-time Reachable Sets of Nonlinear Control Systems~// AIP Conference Proceedings. --- 2019. --- Vol.~2164. --- Art.~no.~060007.
\hrefdoi{10.1063/1.5130809} 
{\footnotesize WoS, Scopus. }

%2022
\bibitem{GusevOsipovPyat}
Gusev~M., Osipov~I. On Local Control Synthesis for Nonlinear Systems under Integral Constraints~// 2022 16th International Conference on Stability and Oscillations of Nonlinear Control Systems (Pyatnitskiy's Conference), Moscow, 2022. --- P.~1--4. \hrefdoi{10.1109/STAB54858.2022.9807463}.
{\footnotesize Scopus.}

%2023
\bibitem{GusevOsipovMotor}
Gusev~M., Osipov~I. Approximate Solution of Small-Time Control Synthesis Problem Based on Linearization~// Mathematical Optimization Theory and Operations Research. MOTOR 2023. --- Cham~: Springer, 2023. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~13930). --- P.~362--377.
\hrefdoi{10.1007/978-3-031-35305-5\_25}
{\footnotesize  zbMATH, MathSciNet, Springer.}

\subsubsection*{Свидетельства о государственной регистрации программ для ЭВМ}
\bibitem{Patent} 
Программа для построения методом Монте-Карло множеств достижимости нелинейных систем с интегральными ограничениями на управление~: свидетельство о~гос. регистрации программы для ЭВМ №~2020661557 ~/~И.\,В.~Зыков, И.\,О.~Осипов~; правообладатель ИММ УрО РАН // Федеральная служба по интеллектуальной собственности (РосПатент) --- Зарег. 24.09.2020. --- URL: https://www.elibrary.ru/item.asp?id=44104691 (дата обращения: 07.09.2025).

\subsubsection*{Материалы научных конференций}

\bibitem{OsipovVoronezhAbstract}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике собственных чисел грамиана управляемости линейной системы с малым параметром~// Современные методы в теории краевых задач~: материалы Воронеж. весен. мат. шк. «Понтрягинские чтения – XXX», Воронеж, 3--9 мая 2019~г. --- Воронеж~: Изд. дом ВГУ, 2019. --- С.~215--216.

\bibitem{OsipovAIPAbstract}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. On Convexity of Small-time Reachable Sets of Nonlinear Control Systems~// Application of Mathematics in Technical and Natural Sciences (AMiTaNS'11): 11th Intern. Conf., Albena, Bulgaria, June 20-25, 2019: abstracts. --- Sofia, 2019. --- P.~30.

% 2020
\bibitem{SubbotinConf}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Об асимптотике множеств достижимости на малых временных промежутках~// Теория управления и теория обобщенных решений уравнений Гамильтона-Якоби~: материалы III междунар. семинара, посвящ. 75-летию акад. А.\,И.~Субботина, Екатеринбург, 26--30 окт. 2020~г. --- Екатеринбург~: ИММ УрО РАН, 2020. --- С.~142--145.


\bibitem{Minskconf}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Асимптотика множеств достижимости нелинейных управляемых систем на малых промежутках времени~// Динамические системы: устойчивость, управление, оптимизация~: материалы Междунар. науч. конф. памяти Р.\,Ф.~Габасова, Минск, 5--10 окт. 2021~г. --- Минск~: Изд. центр БГУ, 2021. --- С.~85--87. 

\bibitem{GusevOsipovOCTA}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. Asymptotics of Small-Time Reachable Sets and a Problem Of Local Control Synthesis~// Теория оптимального управления и приложения (OCTA 2022)~: материалы Междунар. конф., Екатеринбург, 27 июня–1 июля 2022~г. --- С.~300--303.

\bibitem{GusevOsipovPyatAbstract}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. О локальном синтезе управления для нелинейных систем с интегральными ограничениями~// Устойчивость и колебания нелинейных систем управления (конференция Пятницкого)~: материалы XVI Междунар. конф., Москва, 1--3 июня 2022~г. --- М.~: ИПУ РАН, 2022. --- С.~164--167.

\bibitem{OsipovNLA}
Osipov~I.\,O. On the Linearization Method in Small-time Control Synthesis~// Nonlinear Analysis and Extremal Problems (NLA-2022): 7th Intern. conf., Irkutsk, Russia, July 15–22, 2022: proceedings. --- Irkutsk~: ISDCT SB RAS, 2022. --- P.~83--85.

\bibitem{OsipovSopromat2022}
Осипов~И.\,О. О применимости метода линеаризации в задаче локального синтеза на малом интервале времени~// Современные проблемы математики и~её приложений~: материалы 53-й Междунар. молодёжной шк.-конф., Екатеринбург, 31 янв. --- 4 февр. 2022~г. --- Екатеринбург, 2022. --- С.~99--101.

\bibitem{OsipovSopromat2023}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике функционала при решении задачи локального синтеза методом линеаризации~// Современные проблемы математики и~её приложений~: материалы 54-й Междунар. молодёжной шк.-конф., Екатеринбург, 6--10, 17 февр. 2023~г. --- Екатеринбург, 2023. --- С.~100--101.

%2024
\bibitem{OsipovVSPU2024}
Осипов~И.\,О. Выпуклость множеств достижимости квазилинейных систем~// XIV Всероссийское совещание по проблемам управления (ВСПУ-2024)~: сб. науч. тр., Москва, 17--20 июня 2024~г. --- М.~: ИПУ РАН, 2024. --- C.~150--155.

\bibitem{OsipovSopromat2024}
Осипов~И.\,О. О свойстве выпуклости множеств достижимости квазилинейных систем~// Динамические системы: устойчивость, управление, дифференциальные игры (SCDG2024)~: тр. Междунар. конф., посвящ. 100-летию со дня рождения акад. Н.\,Н.~Красовского, Екатеринбург, 9--13 сент. 2024~г. --- Екатеринбург, 2024. --- С.~234--238. 