\textbf{Цель и задачи исследования.} Изучение поведения множеств достижимости нелинейных систем, содержащих малый параметр, с интегральными  квадратичными ограничениями на управление и исследование их взаимосвязи с множествами достижимости линеаризованных систем.

\textbf{Методология и методы исследования.} Предлагаемые исследования основаны на результатах теории дифференциальных уравнений и математической теории управления, нелинейном и выпуклом анализе.
Полученные результаты иллюстрируются численными примерами.

\pagebreak
\textbf{Основные положения, выносимые на защиту:} 
\input{common_parts/principal_findings}


\textbf{Научная новизна.} Все полученные в работе результаты являются новыми.

\textbf{Теоретическая и практическая ценность работы.} Диссертация носит в основном теоретический характер.

Теоретическая значимость проведённого исследования состоит в развитии методов анализа множеств достижимости нелинейных управляемых систем, содержащих малый параметр, при интегральных квадратичных ограничениях на управление. 
В работе проведено исследование связи множеств достижимости аффинных по управлению нелинейных систем и их линеаризованных моделей применительно к системам, рассматриваемым на малом интервале времени, и квазилинейным системам, содержащим малые нелинейности в уравнениях. Основной упор сделан на получении конструктивных условий выпуклости и асимптотической эквивалентности множеств достижимости, а также обосновании применимости метода линеаризации для решения задачи локального синтеза.

Практическая ценность результатов заключается в возможности их использования при разработке численных алгоритмов решения задач оптимального управления и синтеза управляющих воздействий. 
Установленные условия применимости метода линеаризации дают строгое теоретическое обоснование для широко используемых инженерных подходов к синтезу управления.

\textbf{Степень достоверности и апробация результатов.} Достоверность результатов проведенных исследований подтверждается строгостью математических доказательств, а также проведенными вычислительными экспериментами.
Основные результаты, полученные в процессе исследования, докладывались и обсуждались на следующих конференциях:
\begin{enumerate}
	\item Воронежская весенняя математическая школа <<Современные методы теории краевых задач. Понтрягинские чтения–XXX>>, Воронеж, 3 -- 9 мая 2019 г.;
	\item Application of Mathematics in Technical and Natural Sciences \\ (AMiTaNS'11): 11th Intern. Conf., June 20 -- 25, 2019, Albena, Bulgaria;
	\item 51-я, 52-я, 53-я, 54-я и 55-я Международные молодежные школы-конференции "Современные проблемы математики и ее приложений" (2020, 2021, 2022, 2023, 2024), Екатеринбург;
	\item III международный семинар, посвященный 75-летию академика А.\,И.~Субботина, Екатеринбург, 26 -- 30 октября 2020 г.;
	\item Динамические системы: устойчивость, управление, оптимизация: материалы Междунар. науч. конф. памяти Р.\,Ф.~Габасова, Минск, 5 -- 10 окт. 2021 г.;
	\item XVI Международная конференция «Устойчивость и колебания нелинейных систем управления» (конференция Пятницкого), Москва, 1 -- 3 июня 2022 г.;
	\item Теория оптимального управления и приложения (OCTA 2022), Екатеринбург, 27 июня -- 1 июля 2022 г.;
	\item 7-я Международная школа-семинар «Нелинейный анализ и экстремальные задачи» (NLA-2022), 15 -- 22 июля 2022 г., Иркутск;
	\item 22nd International Conference Mathematical Optimization Theory and Operations Research (MOTOR 2023) Dedicated to 90th Anniversary of Academician I.\,I.~Eremin July 2 -- 8, 2023, Ekaterinburg;
	\item ВСПУ XIV Всероссийское совещание по проблемам управления, Россия, Москва, ИПУ РАН, 17 -- 20 июня 2024 г.;
	\item Международная конференция «Динамические системы: устойчивость, управление, дифференциальные игры» (SCDG2024), посвященная 100-летию со дня рождения академика Н.\,Н.~Красовского, 9 сентября 2024 г. -- 13 сентября 2024 г., г. Екатеринбург;
	\item Современные проблемы математики и eё приложений. Международная (56-я Всероссийская) молодежная школа-конференция памяти ученого и учителя Александра Георгиевича Гейна (29.01.1950 – 23.01.2025) 2 февраля 2025 г. -- 18 февраля 2025 г., г. Екатеринбург;
\end{enumerate}

\textbf{Публикации.} 
 Основные результаты по теме диссертации изложены в 19 научных работах \cite{AIP,GusevOsipovTrudy,OsipovVoronezhAbstract,OsipovAIPAbstract, SubbotinConf, Osipov, Voronezh, Minskconf, GusevOsipov, GusevOsipovPyat, GusevOsipovOCTA, GusevOsipovPyatAbstract, OsipovNLA, OsipovSopromat2022, GusevOsipovMotor, OsipovUMJ, OsipovSopromat2023, OsipovVSPU2024, OsipovSopromat2024}, из которых 5 изданы в научных журналах категории К1 \cite{GusevOsipovTrudy, Osipov, Voronezh, GusevOsipov, OsipovUMJ} перечня рецензируемых научных изданий ВАК или приравненных к ним. 
 Работы \cite{AIP, GusevOsipovMotor, GusevOsipovPyat} опубликованы в сборниках трудов международных
 научных конференций и проиндексированы в международных реферативных базах данных и системах цитирования.
Получено свидетельство о государственной регистрации программ для ЭВМ \cite{Patent}.
Работа частично выполнена в рамках исследований, проводимых в Уральском математическом центре при финансовой поддержке Министерства науки и высшего образования Российской Федерации (номера соглашений 075-02-2024-1377 и 075-02-2025-1549).


\textbf{Личный вклад.} 
Все основные результаты диссертации получены автором самостоятельно. 
В совместных работах \cite{GusevOsipovTrudy, AIP, GusevOsipov, GusevOsipovMotor, GusevOsipovPyat, OsipovAIPAbstract, GusevOsipovPyatAbstract, SubbotinConf, Minskconf, GusevOsipovOCTA} научному руководителю М.\,И.~Гусеву принадлежат постановки задач и общая схема их исследования, формулировки и доказательства результатов принадлежат автору диссертации. 
В \cite{Patent} И.\,В.~Зыкову принадлежит идея и общая схема алгоритма, а автором диссертации предложен и программно реализован способ отбора управлений. 
Из работ, выполненных в соавторстве, в основные положения диссертации, выносимые на защиту, включены только результаты, полученные лично И.\,О.~Осиповым.