\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\clearpage
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}

\subsection*{Цитированные публикации}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Цитированные публикации}

\bibitem{Abgar}
Абгарян~К.\,А. Матричное исчисление с~приложениями в~теории динамических систем. --- М.: Физматлит, 1994. --- 544~с.

\bibitem{Albrecht1}
Альбрехт~Э.\,Г. Об оптимальном управлении движением квазилинейных систем~// Дифференц. уравнения. --- 1969. --- Т.~5, №~3. --- С.~430--442.

\bibitem{Albrecht2}
Альбрехт~Э.\,Г. О сближении квазилинейных объектов в~регулярном случае~// Дифференц. уравнения. --- 1971. --- Т.~7, №~7. --- С.~1171--1178.

\bibitem{Stab_lectures}
Альбрехт~Э.\,Г., Шелементьев~Г.\,С. Лекции по теории стабилизации. --- Свердловск: Уральский гос. ун-т им.~А.\,М.~Горького, 1972. --- 273~с.

\bibitem{bi2000}
Ананьев~Б.\,И. Об информационных множествах для многошаговых статистически неопределённых систем~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2000. --- Т.~6, №~2. --- С.~290--306.  \\
Anan'ev~B.\,I. On informational sets for multistage statistically uncertain systems~// Proc. Steklov Inst. Math. --- 2000. --- Suppl.~2. --- P.~S1--S15.


\bibitem{Barbashin_book}
Барбашин~Е.\,А. Функции Ляпунова. --- М.: Наука, 1970. --- 240~с.

\bibitem{Bellman}
Беллман~Р. Динамическое программирование. --- М.: Изд-во иностр. лит., 1960. --- 400~с.

\bibitem{Boltyansky}
Болтянский~В.\,Г., Гамкрелидзе~Р.\,В., Понтрягин~Л.\,С. Теория оптимальных процессов. I.~Принцип максимума~// Изв. АН СССР. Сер. матем. --- 1960. --- Т.~24, №~1. --- С.~3--42.

\bibitem{Vdovin}
Вдовин~С.\,А., Тарасьев~А.\,М., Ушаков~В.\,Н. Построение множества достижимости интегратора Брокетта~// Прикл. математика и~механика. --- 2004. --- Т.~68, вып.~5. --- С.~707--724.

\bibitem{Gabasov}
Габасов~Р.\,Ф., Калинин~А.\,И., Кириллова~Ф.\,М., Лавринович~Л.\,И. К асимптотическим методам оптимизации квазилинейных систем управления~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2019. --- Т.~25, №~3. --- С.~62--72.
\hrefdoi{10.21538/0134-4889-2019-25-3-62-72}

\bibitem{Gamkrelidze}
Гамкрелидзе~Р.\,В. Основы оптимального управления. --- Тбилиси: Изд-во Тбил. ун-та, 1975. --- 235~с.

\bibitem{Gornov2015}
Горнов~А.\,Ю., Финкельштейн~Е.\,А. Алгоритм кусочно-линейной аппроксимации границы множества достижимости~// Автомат. и~телемех. --- 2015. --- №~3. --- С.~22--31.

\bibitem{GurmanDuhta}
Гурман~В.\,И., Дыхта~В.\,А. Достаточные условия сильного минимума для вырожденных задач оптимального управления~// Дифференц. уравнения. --- 1976. --- Т.~12, №~12. --- С.~2129--2138.

\bibitem{Dmitriev}
Дмитриев~М.\,Г., Курина~Г.\,А. Сингулярные возмущения в~задачах управления~// Автоматика и~телемеханика. --- 2006. --- №~1. --- С.~3--51.

\bibitem{Dmitruk1980}
Дмитрук~А.\,В., Милютин~А.\,А., Осмоловский~Н.\,П. Теорема Люстерника и~теория экстремума~// Успехи матем. наук. --- 1980. --- Т.~35, вып.~6. --- С.~11--46.

\bibitem{Zykov2019}
Зыков~И.\,В. О внешних оценках множеств достижимости управляемых систем с~интегральными ограничениями~// Материалы Воронежской весенней матем. школы «Современные методы теории краевых задач. Понтрягинские чтения–XXX», Воронеж, 3--9 мая 2019~г. --- М.: ВИНИТИ РАН, 2021. --- Ч.~1 (Итоги науки и~техн. Соврем. мат. и~её прил. Темат. обз., 190). --- С.~107--114. \hrefdoi{10.36535/0233-6723-2021-190-107-114}.

\bibitem{Ilyin1989}
Ильин~А.\,М. Согласование асимптотических разложений решений краевых задач. --- М: Наука, 1989. --- 336~с.

\bibitem{Ilyin1998}
Ильин~А.\,М., Данилин~А.\,Р. О структуре решения одной возмущенной задачи быстродействия~// Фундамент. и~прикл. матем. --- 1998. --- Т.~4, №~3. --- C.~905--926.

\bibitem{KalininLavrinovich2018}
Калинин~А.\,И., Лавринович~Л.\,И. Асимптотический метод минимизации интегрального квадратичного функционала на траекториях квазилинейной динамической системы~// Докл. Нац. акад. наук Беларуси. --- 2018. --- Т.~62, №~5. --- С.~519--524. 
\hrefdoi{10.29235/1561-8323-2018-62-5-519-524} 

\bibitem{Kiselev}
Киселёв~Ю.\,Н. Асимптотическое решение задачи оптимального быстродействия систем управления, близких к~линейным~// Докл. АН СССР. --- 1968. --- Т.~182, №~1. --- С.~31--34.

\bibitem{Kostousova}
Костоусова~Е.\,К. О полиэдральном оценивании множеств достижимости в~<<расширенном>> пространстве для многошаговых систем с~неопределенными матрицами и~интегральными ограничениями~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2020. --- Т.~26, №~1. --- С.~141--155.

\bibitem{Kras_add}
Красовский~Н.\,Н. Проблемы стабилизации управляемых движений~// Дополнение к~кн.: Малкин~И.\,Г. Теория устойчивости движения. --- М.: Наука, 1966. --- С.~475--514.

\bibitem{Kras_book}
Красовский~Н.\,Н. Теория управления движением. --- М.: Наука, 1968. --- 476~с.

\bibitem{KrasSub}
Красовский~Н.\,Н., Субботин~А.\,И. Позиционные дифференциальные игры. --- М.: Наука, 1974.

\bibitem{Kremlev}
Кремлев~А.\,Г. Об управлении квазилинейной системой при неопределенных начальных условиях~// Дифференц. уравнения. --- 1980. --- Т.~16, №~11. --- С.~1967--1979.

\bibitem{Kurzhanski1977}
Куржанский~А.\,Б. Управление и~наблюдение в~условиях неопределенности. --- М.: Наука, 1977. --- 392~с.

\bibitem{FilippovaKurzhansky}
Куржанский~А.\,Б., Филиппова~Т.\,Ф. О методе сингулярных возмущений для дифференциальных включений~// Докл. АН СССР. --- 1991. --- Т.~321, №~3. --- С.~454--459.

\bibitem{Polyak1966}
Левитин~Е.\,С., Поляк~Б.\,Т. Методы минимизации при наличии ограничений~// Журнал вычислительной математики и~математической физики. --- 1966. --- Т.~6, №~5. --- С.~787--823.
\\
Levitin~E.\,S., Polyak~B.\,T. Constrained minimization methods~// U.S.S.R. Comput. Math. Math. Phys. --- 1966. --- Vol.~6, no.~5. --- P.~1--50. 
\hrefdoi{10.1016/0041-5553(66)90114-5}

\bibitem{Ledyaev}
Ледяев~Ю.\,С. Критерии выпуклости замкнутых множеств в~банаховых пространствах~// Оптимальное управление и~дифференциальные уравнения~: сб. ст. к~110-летию со дня рождения акад. Л.\,С.~Понтрягина. --- М.: МИАН, 2019. --- (Тр. МИАН~; т.~304). --- С.~205--220. 
\hrefdoi{10.4213/tm3967}.

\bibitem{Nikolski}
Никольский~М.\,С. Очень регулярная задача оптимального управления~// Дифференц. уравнения. --- 2005. --- Т.~41, №~11. --- С.~1526--1532.

 \bibitem{Patsko}
Пацко~В.\,С., Пятко~С.\,Г., Федотов~А.\,А. Трехмерное множество достижимости нелинейной управляемой системы~// Известия РАН. Теория и~системы управления. --- 2003. --- №~3. --- С.~8--16.

 \bibitem{Patsko2023}
Пацко~В.\,С., Трубников~Г.\,И., Федотов~А.\,А. Множество достижимости машины Дубинса с~интегральным ограничением на управление~// Математическая теория игр и~ее приложения. --- 2023. --- Т.~15, №~2. --- С.~89--104.

\bibitem{Polovinkin}
Половинкин~Е.\,С. Сильно выпуклый анализ~// Матем. сб. --- 1996. --- Т.~187, №~2. --- С.~103--130.
 \hrefdoi{10.4213/sm111}.
\\
Polovinkin~E.\,S. Strongly convex analysis~// Sb. Math. --- 1996. --- Vol.~187, no.~2. --- P.~259--286. --- DOI: \hrefdoi{10.1070/SM1996v187n02ABEH000111}.

\bibitem{Polyak2001ru}
Поляк~Б.\,Т. Локальное программирование~// Журнал вычислительной математики и~математической физики. --- 2001. --- Т.~41, №~9. --- С.~1324--1331.

\bibitem{Polyak_book}
Поляк~Б.\,Т., Хлебников~М.\,В., Рапопорт~Л.\,Б. Математическая теория автоматического управления~: учеб. пособие. --- М.: Ленанд, 2019. --- 500~с.

\bibitem{Pontryagin1961}
Понтрягин~Л.\,С., Болтянский~В.\,Г., Гамкрелидзе~Р.\,В., Мищенко~Е.\,Ф. Математическая теория оптимальных процессов. --- М.: Наука, 1961. --- 392~с.

\bibitem{Pontryagin1967}
Понтрягин~Л.\,С. О линейных дифференциальных играх II~// Докл. АН СССР. --- 1967. --- Т.~175, №~4. --- С.~764--766.

\bibitem{Reißig}

Райсиг~Г. Выпуклость множеств достижимости систем управления~// Автоматика и~телемеханика. --- 2007. --- №~9. --- С.~64--78.

\bibitem{Subbotin1967}
Субботин~А.\,И. Об управлении движением квазилинейной системы~// Дифференц. уравнения. --- 1967. --- Т.~3, №~7. --- С.~1113--1118.

\bibitem{Tihonov1948}
Тихонов А. Н. О зависимости решений дифференциальных уравнений от малого параметра / А. Н. Тихонов // Матем. сб. - 1948. - Т. 22, №. 2. - С. 193–204.

\bibitem{Tihonov1952}
Тихонов~А.\,Н. Системы дифференциальных уравнений, содержащих малые параметры при производных~// Матем. сб. --- 1952. --- Т.~31(73), №~3. --- C.~575--586..

\bibitem{Wilkinson}
Уилкинсон~Дж.\,Х. Алгебраическая проблема собственных значений. --- М.: Наука, 1970. --- 564~с.
\bibitem{Chentsov}
Ченцов~А.\,Г. Асимптотическая достижимость при возмущении интегральных ограничений в~абстрактной задаче управления, I~// Изв. вузов. Матем. --- 1995. --- №~2. --- С.~60--71.
\\
Chentsov~A.\,G. Asymptotic reachability under a perturbation of integral constraints in an abstract control problem, I~// Russian Math. (Iz. VUZ). --- 1995. --- Vol.~39, no.~2. --- P.~57--68.

\bibitem{Chernousko1968}
Черноусько~Ф.\,Л. Некоторые задачи оптимального управления с~малым параметром~// Прикладная математика и~механика. --- 1968. --- Т.~32, №~1. --- С.~15--26.

\bibitem{Chernousko1977}
Черноусько~Ф.\,Л., Колмановский~В.\,Б. Вычислительные и~приближенные методы оптимального управления~// Итоги науки и~техники. Сер. Математический анализ. --- 1977. --- Т.~14. --- С.~101--166.

\bibitem{Fillipov2}
Филлипов~А.\,Ф. Введение в~теорию дифференциальных уравнений. --- М.~: Комкнига, 2007. --- 240~с.

\bibitem{Gornov2017}
Финкельштейн~Е.\,А., Горнов~А.\,Ю. Алгоритм квазиравномерного заполнения множества достижимости нелинейной управляемой системы~// Известия Иркутского государственного университета. Сер. Математика. --- 2017. --- Т.~19. --- С.~217--223.

\bibitem{Haratishvili}
Харатишвили~Г.\,Л., Тадумадзе~Т.\,А. Регулярные возмущения в~задачах оптимального управления с~переменными запаздываниями и~со свободным правым концом~// Докл. АН СССР. --- 1990. --- Т.~314, №~1. --- С.~151--155.

\bibitem{Bellman1943}
Bellman~R. The stability of solutions of linear differential equations~// Duke Mathematical Journal. --- 1943. --- Vol.~10, no.~4. --- P.~643--647.
\hrefdoi{10.1215/s0012-7094-43-01059-2}

\bibitem{denBerg}
van~den~Berg~J. Iterated LQR smoothing for locally-optimal feedback control of systems with non-linear dynamics and non-quadratic cost~// Proceedings of the 2014 American Control Conference (Portland, OR, USA, 2014). --- P.~1912--1918.
\hrefdoi{10.1109/ACC.2014.6859404}

\bibitem{Calvet}
Calvet~J.-P., Arkun~Y. Design of P and PI stabilizing controllers for quasi-linear systems~// Computers \& Chemical Engineering. --- 1990. --- Vol.~14, no.~4-5. --- P.~415--426. \hrefdoi{doi:10.1016/0098-1354(90)87017-j}

\bibitem{Chen}
Chen~Ch.-T. Linear System Theory and Design. --- 3rd ed. --- New York~: Oxford University Press, 1999. --- 688~p.

\bibitem{Ching}
Ching~Sh., Eun~Yo., Gokcek~C., Kabamba~P., Meerkov~S. Quasilinear Control: Performance Analysis and Design of Feedback Systems with Nonlinear Sensors and Actuators. --- Cambridge University Press, 2010. --- 284~p. \hrefdoi{10.1017/CBO9780511976476}. 

 \bibitem{Cockayne}
Cockayne~E.\,J., Hall~G.\,W.\,C. Plane motion of a particle subject to curvature constraints~// SIAM J. Control. --- 1975. --- Vol.~13, no.~1. --- P.~197--220. \hrefdoi{10.1137/0313012}

\bibitem{Dauer}
Dauer~J.\,P. Nonlinear perturbations of quasi-linear control systems~// Journal of Mathematical Analysis and Applications. --- 1976. --- Vol.~54, no.~3. --- P.~717--725. 
\hrefdoi{10.1016/0022-247X(76)90191-8}.

\bibitem{Fillipov}
Filippov~A.\,F. Differential Equations with Discontinuous Righthand Sides. --- Boston: Kluwer Academic Press, 1988. --- 304~p.

\bibitem{Filippova2015}	
Filippova~T.\,F., Matviychuk~O.\,G. Estimates of Reachable Sets of Control Systems with Bilinear--Quadratic Nonlinearities~// Ural Mathematical Journal. --- 2015. --- Vol.~1, no.~1. --- P.~45--54. 
    
  \bibitem{Ovs}
Goncharova~E., Ovseevich~A. Small-time reachable sets of linear systems with integral control constraints: birth of the shape of a reachable set~// J. Optim. Theory Appl. --- 2016. --- Vol.~168. --- P.~615--624.
  \hrefdoi{10.1007/s10957-015-0754-4}
  
  \bibitem{GONCHAROVAOVSEEVICH}
Goncharova~E.\,V., Ovseevich~A.\,I. Refined asymptotics for singularly perturbed reachable sets~// World Scientific Series on Nonlinear Science. Series~B. --- 2010. --- Vol.~17. --- P.~259--264.
\hrefdoi{10.1142/9789814313155\_0039}   

\bibitem{Gui}
Guo~Y., Kabamba~P.\,T., Meerkov~S.\,M., Ossareh~H.\,R., Tang~C.\,Y. Quasilinear Control of Wind Farm Power Output~// IEEE Transactions on Control Systems Technology. --- 2015. --- Vol.~23, no.~4. --- P.~1555--1562.
\hrefdoi{10.1109/TCST.2014.2363431}.

\bibitem{Guseinov2009}
Guseinov~K.\,G. Approximation of the attainable sets of the nonlinear control systems with integral constraint on controls~// Nonlinear Analysis. --- 2009. --- Vol.~71, no.~1. --- P.~622--645. 
\hrefdoi{10.1016/j.na.2008.10.097}

\bibitem{Guseinov2007}
Guseinov~K.\,G., Ozer~O., Akyar~E., Ushakov~V.\,N. The approximation of reachable sets of control systems with integral constraint on controls~// Nonlinear Differential Equations and Applications. --- 2007. --- Vol.~14, no.~1-2. --- P.~57--73.

\bibitem{Guseinov2010}
Guseinov~Kh.\,G., Nazlipinar~A.\,S. Attainable sets of the control system with limited resources~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2010. --- Т.~16, №~5. --- С.~261--268.

\bibitem{GusZyk}
Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. On Extremal Properties of the Boundary Points of Reachable Sets for Control Systems with Integral Constraints~// Proc. Steklov Inst. Math. --- 2018. --- Vol.~300. --- P.~114--125.
\hrefdoi{10.1134/S0081543818020116}

\bibitem{GusZykIFAC}
Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. On extremal properties of boundary points of reachable sets for a system with integrally constrained control~// Proceedings of 20th World Congress International Federation of Automatic Control. --- 2017. --- Vol.~50. --- P.~4082--4087.  \hrefdoi{10.1016/j.ifacol.2017.08.792}

\bibitem{GusevZykov2018}
Gusev~M.\,I., Zykov~I.\,V. An algorithm for computing reachable sets of control systems under isoperimetric constraints~// AIP Conference Proceedings. --- 2018. --- Vol.~2025. --- Art.~no.~020021.

\bibitem{GusevMotor}
Gusev~M.\,I. Estimates of the minimal eigenvalue of the controllability Gramian for a system containing a small parameter~// Mathematical Optimization Theory and Operations Research. MOTOR 2019. --- Springer, Cham, 2019. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~11548). --- P.~383--395. \hrefdoi{10.1007/978-3-030-22629-9\_32}

\bibitem{GusevUMJ}
Gusev~M.\,I. The limits of applicability of the linearization method in calculating small-time reachable sets~// Ural Mathematical Journal. --- 2020. --- Vol.~6, no.~1. --- P.~71--83.
\hrefdoi{https://doi.org/10.15826/umj.2020.1.006}

\bibitem{horn2012}
Horn~R.\,A., Johnson~C.\,R. Matrix Analysis. --- 2nd ed. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 2012. --- 662~p. https://doi.org/10.1017/CBO9781139020411

\bibitem{Guseinov2022}
Huseyin~N., Huseyin~A., Guseinov~Kh.\,G. On the properties of the set of trajectories of nonlinear control systems with integral constraints on the control functions~// Тр. ИММ УрО РАН. --- 2022. --- Т.~28, №~3. --- С.~274--284.

 
\bibitem{Guseinov2024}
Huseyin~A., Huseyin~N., Guseinov~Kh.\,G. Continuity of Lp Balls and Application to the Nonlinear Control System~// Dynamic Systems: Stability, Control, Differential Games~: Proc. Int. Conf. devoted to the 100th anniversary of N.\,N.~Krasovskii (Yekaterinburg, Sept. 9--13, 2024). --- Yekaterinburg~: IMM UB RAS, 2024. --- P.~459--462.

\bibitem{Ioffe}
Ioffe~A.\,D. On the local surjection property~// Nonlinear Analysis: Theory, Methods and Applications. --- 1987. --- Vol.~11, no.~5. --- P.~565--592.


\bibitem{Khalil}
Khalil~H.\,K. Nonlinear Systems. --- 3rd ed. --- New Jersey~: Pearson, 2001. --- 752~p.
\\
Халил~Х.\,К. Нелинейные системы. --- 3-е изд. --- М.--Ижевск~: НИЦ «Регулярная и~хаотическая динамика», 2009. --- 832~с.


\bibitem{Kokotovic}
Kokotovic~P.\,V., Haddad~A.\,H. Controllability and time–optimal control of systems with slow and fast modes~// IEEE Trans. Automatic Control. --- 1975. --- Vol.~20, no.~1. --- P.~111--113.


\bibitem{Krener1989}
Krener~A., Sch\"{a}ttler~H. The structure of small-time reachable sets in low dimensions~// SIAM J. Control Optim. --- 1989. --- Vol.~27, no.~1. --- P.~120--147. 
\hrefdoi{10.1137/0327008}

\bibitem{Kur1}
Kurzhanski~A.\,B., Varaiya~P. Dynamics and Control of Trajectory Tubes. Theory and Computation. --- Birkhauser, 2014. --- 421~p.\\ https://people.eecs.berkeley.edu/~varaiya/Download/KurzhanskiVaraiya.pdf

\bibitem{Lassak}
Lassak~M. Banach–Mazur Distance from the Parallelogram to the Affine-Regular Hexagon and Other Affine-Regular Even-Gons~// Results Math. --- 2021. --- Vol.~76, no.~62. \hrefdoi{10.1007/s00025-021-01368-8}

\bibitem{Lee}
Lee~E.\,B., Markus~L. Foundations of Optimal Control Theory. --- New York~: John Wiley \& Sons, 1967. --- 576~p.

\bibitem{Lew2020}
Lew~T., Pavone~M. Sampling-based Reachability Analysis: A Random Set Theory Approach with Adversarial Sampling~// 4th Conference on Robot Learning (CoRL 2020). --- 2020.
https://arxiv.org/abs/2008.10180

\bibitem{Lew2022}
Lew~T., Janson~L., Bonalli~R., Pavone~M. A Simple and Efficient Sampling-based Algorithm for General Reachability Analysis~// Proceedings of The 4th Annual Learning for Dynamics and Control Conference. --- 2022. --- (PMLR~; vol.~168). --- P.~1086--1099. https://proceedings.mlr.press/v168/lew22a.html

\bibitem{EKF}
Li~L., Wang~T., Xia~Y., et al. Trajectory tracking control for wheeled mobile robots based on nonlinear disturbance observer with extended Kalman filter~// Journal of the Franklin Institute. --- 2020. --- Vol.~357, no.~13. --- P.~8491--8507.
 \hrefdoi{10.1016/j.jfranklin.2020.04.043}.

\bibitem{Mitchell2002}
Mitchell~I.\,M. Application of level set methods to control and reachability problems in continuous and hybrid systems~: Ph.D. thesis. --- Stanford University, 2002.

\bibitem{Mitchell}
Mitchell~I.\,M., Bayen~A.\,M., Tomlin~C.\,J. A time-dependent Hamilton-Jacobi formulation of reachable sets for continuous dynamic games~// IEEE Transactions on Automatic Control. --- 2005. --- Vol.~50, no.~7. --- P.~947--957.

\bibitem{Murillo}
Murillo~M.\,H., Limache~A.\,C., Rojas~Fredini~P.\,S., et al. Generalized Nonlinear Optimal Predictive Control using Iterative State-Space Trajectories: Applications to Autonomous Flight of UAVs~// Int. J. Control Autom. Syst. --- 2015. --- Vol.~13, no.~2. --- P.~361--370.
\hrefdoi{10.1007/s12555-013-0416-y}

 \bibitem{Osher}
Osher~S., Fedkiw~R. Level Set Methods and Dynamic Implicit Surfaces. --- New York~: Springer, 2003. --- (Applied Mathematical Sciences~; vol.~153). --- 273~p.

\bibitem{Pang}
Pang~Z.-H., Ma~B., Liu~G.-P., et al. Data-Driven Adaptive Control: An Incremental Triangular Dynamic Linearization Approach~// IEEE Transactions on Circuits and Systems II: Express Briefs. --- 2022. --- Vol.~69, no.~12. --- P.~4949--4953.
\hrefdoi{10.1109/TCSII.2022.3181232}.

\bibitem{LTV_MPC}
Papadimitriou~D., Rosolia~U., Borrelli~F. Control of Unknown Nonlinear Systems with Linear Time-Varying MPC~// 59th IEEE Conference on Decision and Control (CDC), Jeju, Korea (South), 2020. --- P.~2258--2263. \hrefdoi{10.1109/CDC42340.2020.9304441}

\bibitem{Patsko2019}
Patsko~V.\,S., Fedotov~A.\,A. Reachable set for Dubins car and its application to observation problem with incomplete information~// Control and Automation (MED19): 27th Mediterranean Conf., Akko, Israel, July 1--4, 2019. --- P.~489--494.

\bibitem{Polyak1964}
Polyak~B.\,T. Gradient methods for solving equations and inequalities~// USSR Comput. Math. Math. Phys. --- 1964. --- Vol.~4, no.~6. --- P.~17--32.

\bibitem{Polyak2001}
Polyak~B.\,T. Convexity of Nonlinear Image of a Small Ball with Applications to Optimization~// Set-Valued Analysis. --- 2001. --- Vol.~9. --- P.~159--168. 
\hrefdoi{10.1023/A:1011287523150}

\bibitem{Polyak2004}
Polyak~B.\,T. Convexity of the reachable set of nonlinear systems under L2 bounded controls~// Dynam. Contin. Discrete Impuls. Systems Ser. A Math. Anal. --- 2004. --- Vol.~11, Suppl.~2-3. --- P.~255--267.

\bibitem{Rousse}
Rousse~P., Sandretto~J.\,A., Chapoutot~A., et al. Guaranteed Simulation of Dynamical Systems with Integral Constraints and Application on Delayed Dynamical Systems~// Cyber Physical Systems. Model-Based Design. CyPhy WESE 2019. --- Springer, Cham, 2020. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~11971). --- P.~62--78.\hrefdoi{10.1007/978-3-030-41131-2\_5}

\bibitem{Roxin}
Roxin~E.\,O. Linearization and approximation of control systems~// Proceedings of the First World Congress of Nonlinear Analysts, Tampa, Florida, August 19-26, 1992. --- Berlin, Boston~: De Gruyter, 1996. --- P.~2531--2540. \hrefdoi{10.1515/9783110883237.2531}

\bibitem{Rudin}
Rudin~W. Functional Analysis. --- 1st ed. --- New York~: McGraw-Hill, 1973. --- (International Series in Pure and Applied Mathematics~; vol.~25). --- 448~p.

\bibitem{Schweppe}
Schweppe~F.\,C. Uncertain Dynamic Systems. --- NJ~: Prentice-Hall, 1973. --- 563~p.

\bibitem{Shattler1996}
Sch\"{a}ttler~H. Small-time reachable sets and time-optimal feedback control~// Nonsmooth Analysis and Geometric Methods in Deterministic Optimal Control. --- NY~: Springer, 1996. --- (The IMA Volumes in Mathematics and Its Applications~; vol.~78). --- P.~203--225. --- DOI: \href{https://doi.org/10.1007/978-1-4613-8489-2_9}{10.1007/978-1-4613-8489-2\_9}.
\hrefdoi{10.1007/978-1-4613-8489-2\_9}

\bibitem{Sethian}
Sethian~J.\,A. Level Set Methods and Fast Marching Methods. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 1999. --- 378~p.

 \bibitem{Thompson}
Thompson~A.\,C. Minkowski Geometry. --- Cambridge~: Cambridge University Press, 1996. --- 346~p.
\hrefdoi{10.1017/CBO9781107325845}

\bibitem{Veliov}
Veliov~V. A generalization of the Tikhonov theorem for singularly perturbed differential inclusions~// Journal of Dynamical and Control Systems. --- 1997. --- Vol.~3. --- P.~291--319.
\hrefdoi{10.1007/BF02463254}

\bibitem{vial}
Vial~J.-P. Strong convexity of sets and functions~// Journal of Mathematical Economics. --- 1982. --- Vol.~9, no.~1-2. --- P.~187--205.  \hrefdoi{10.1016/0304-4068(82)90026-x}

\bibitem{walter}
Walter~W. Differential and integral inequalities. --- Berlin: Springer, 1970. --- 352~p.

\bibitem{Zykov}
Zykov~I.\,V. An Algorithm for Constructing Reachable Sets for Systems with Multiple Integral Constraints~// Mathematical Analysis With Applications: Intern. Conf. CONCORD-90. --- Cham~: Springer, 2020. --- (Springer Proceedings in Mathematics \& Statistics~; vol.~318). --- P.~51--60. 
\hrefdoi{10.1007/978-3-030-42176-2\_6}

\subsection*{Публикации автора по теме диссертации}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Публикации автора по теме диссертации}
\subsubsection*{Публикации в изданиях, рекомендованных ВАК}
% 2019
\bibitem{GusevOsipovTrudy}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Асимптотическое поведение множеств достижимости на малых временных промежутках~// Тр. Ин-та математики и механики УрО РАН. --- 2019. --- Т.~25, №~3. --- С.~86--99.
\hrefdoi{10.21538/0134-4889-2019-25-3-86-99} \\
ВАК К1; WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, RSCI
\\ Переводная версия: \\
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. Asymptotic behavior of reachable sets on small time intervals~// Proc. Steklov Inst. Math. --- 2020. --- Vol.~309, Suppl.~1. --- P.~S52--S64.  \hrefdoi{10.1134/S0081543820040070}\\
WoS(SCIE), Scopus, MathSciNet, Springer.

%2021
\bibitem{Osipov}
Осипов~И.\,О. О выпуклости множеств достижимости по части координат нелинейных управляемых систем на малых промежутках времени~// Вестник Удмуртского университета. Математика. Механика. Компьютерные науки. --- 2021. --- Т.~31, вып.~2. --- C.~210--225.
\hrefdoi{10.35634/vm210204} \\
 ВАК; К1: WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI.

%2021 
\bibitem{Voronezh}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике собственных чисел грамиана управляемости линейной системы с малым параметром~// Итоги науки и техники. Сер. Соврем. математика и ее прил. Темат. обзоры. --- 2021. --- Т.~191. --- С.~115--122.
\hrefdoi{10.36535/0233-6723-2021-191-115-122}
\\ ВАК; К1: MathSciNet
\\Переводная версия: \\
Osipov~I.\,O. On the Asymptotics of Eigenvalues of the Controllability Gramian of a Linear System with a Small Parameter~// J. Math. Sci. --- 2025. --- Vol.~288. --- P.~780--787. 
\hrefdoi{10.1007/s10958-025-07767-4} \\
К1: Scopus, zbMATH, Springer

%2022
\bibitem{GusevOsipov} 
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. О задаче локального синтеза для нелинейных систем с интегральными ограничениями~// Вестник Удмуртского университета. Математика. Механика. Компьютерные науки. --- 2022. --- Т.~32, №~2. --- С.~171--186. 
\hrefdoi{10.35634/vm220202} \\
 ВАК; К1: WoS (ESCI), Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI.


%2023
\bibitem{OsipovUMJ}
Osipov~I.\,O. Convexity of Reachable Sets of Quasilinear Systems~// Ural Math. J. --- 2023. --- Vol.~9, no.~2. --- P.~141--156.
\hrefdoi{10.15826/umj.2023.2.012} \\
ВАК; К1: Scopus, MathSciNet, zbMATH, RSCI


\subsubsection*{Другие публикации, включенные в международные базы данных}
%2019
\bibitem{AIP}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. On Convexity of Small-time Reachable Sets of Nonlinear Control Systems~// AIP Conference Proceedings. --- 2019. --- Vol.~2164. --- Art.~no.~060007.
\hrefdoi{10.1063/1.5130809} \\
WoS, Scopus,

%2022
\bibitem{GusevOsipovPyat}
Gusev~M., Osipov~I. On Local Control Synthesis for Nonlinear Systems under Integral Constraints~// 2022 16th International Conference on Stability and Oscillations of Nonlinear Control Systems (Pyatnitskiy's Conference), Moscow, 2022. --- P.~1--4. \hrefdoi{10.1109/STAB54858.2022.9807463}.\\
Scopus

%2023
\bibitem{GusevOsipovMotor}
Gusev~M., Osipov~I. Approximate Solution of Small-Time Control Synthesis Problem Based on Linearization~// Mathematical Optimization Theory and Operations Research. MOTOR 2023. --- Cham~: Springer, 2023. --- (Lecture Notes in Computer Science~; vol.~13930). --- P.~362--377.
zbMATH, MathSciNet, Springer

\subsubsection*{Свидетельства о государственной регистрации программ для ЭВМ}
\bibitem{Patent} 
Программа для построения методом Монте-Карло множеств достижимости нелинейных систем с интегральными ограничениями на управление~: свидетельство о гос. регистрации программы для ЭВМ №~2020661557 Рос. Федерация~/\! И.\,В.~Зыков, И.\,О.~Осипов~; правообладатель ИММ УрО РАН. --- Зарег. 24.09.2020.

\subsubsection*{Материалы научных конференций}

\bibitem{OsipovVoronezhAbstract}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике собственных чисел грамиана управляемости линейной системы с малым параметром~// Современные методы в теории краевых задач~: материалы Воронеж. весен. мат. шк. «Понтрягинские чтения – XXX», Воронеж, 3--9 мая 2019~г. --- Воронеж~: Изд. дом ВГУ, 2019. --- С.~215--216.

\bibitem{OsipovAIPAbstract}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. On Convexity of Small-time Reachable Sets of Nonlinear Control Systems~// Application of Mathematics in Technical and Natural Sciences (AMiTaNS'11): 11th Intern. Conf., Albena, Bulgaria, June 20-25, 2019: abstracts. --- Sofia, 2019. --- P.~30.

% 2020
\bibitem{SubbotinConf}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Об асимптотике множеств достижимости на малых временных промежутках~// Теория управления и теория обобщенных решений уравнений Гамильтона-Якоби~: материалы III междунар. семинара, посвящ. 75-летию акад. А.\,И.~Субботина, Екатеринбург, 26--30 окт. 2020~г. --- Екатеринбург~: ИММ УрО РАН, 2020. --- С.~142--145.


\bibitem{Minskconf}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. Асимптотика множеств достижимости нелинейных управляемых систем на малых промежутках времени~// Динамические системы: устойчивость, управление, оптимизация~: материалы Междунар. науч. конф. памяти Р.\,Ф.~Габасова, Минск, 5--10 окт. 2021~г. --- Минск~: Изд. центр БГУ, 2021. --- С.~85--87. 

\bibitem{GusevOsipovOCTA}
Gusev~M.\,I., Osipov~I.\,O. Asymptotics of Small-Time Reachable Sets and a Problem Of Local Control Synthesis~// Теория оптимального управления и приложения (OCTA 2022)~: материалы Междунар. конф., Екатеринбург, 27 июня–1 июля 2022~г. --- С.~300--303.

\bibitem{GusevOsipovPyatAbstract}
Гусев~М.\,И., Осипов~И.\,О. О локальном синтезе управления для нелинейных систем с интегральными ограничениями~// Устойчивость и колебания нелинейных систем управления (конференция Пятницкого)~: материалы XVI Междунар. конф., Москва, 1--3 июня 2022~г. --- М.~: ИПУ РАН, 2022. --- С.~164--167.

\bibitem{OsipovNLA}
Osipov~I.\,O. On the Linearization Method in Small-time Control Synthesis~// Nonlinear Analysis and Extremal Problems (NLA-2022): 7th Intern. conf., Irkutsk, Russia, July 15–22, 2022: proceedings. --- Irkutsk~: ISDCT SB RAS, 2022. --- P.~83--85.

\bibitem{OsipovSopromat2022}
Осипов~И.\,О. О применимости метода линеаризации в задаче локального синтеза на малом интервале времени~// Современные проблемы математики и~её приложений~: материалы 53-й Междунар. молодёжной шк.-конф., Екатеринбург, 31 янв. -- 4 февр. 2022~г. --- Екатеринбург, 2022. --- С.~99--101.

\bibitem{OsipovSopromat2023}
Осипов~И.\,О. Об асимптотике функционала при решении задачи локального синтеза методом линеаризации~// Современные проблемы математики и~её приложений~: материалы 54-й Междунар. молодёжной шк.-конф., Екатеринбург, 6--10, 17 февр. 2023~г. --- Екатеринбург, 2023. --- С.~100--101.

%2024
\bibitem{OsipovVSPU2024}
Осипов~И.\,О. Выпуклость множеств достижимости квазилинейных систем~// XIV Всероссийское совещание по проблемам управления (ВСПУ-2024)~: сб. науч. тр., Москва, 17--20 июня 2024~г. --- М.~: ИПУ РАН, 2024. --- C.~150--155.

\bibitem{OsipovSopromat2024}
Осипов~И.\,О. О свойстве выпуклости множеств достижимости квазилинейных систем~// Динамические системы: устойчивость, управление, дифференциальные игры (SCDG2024)~: тр. Междунар. конф., посвящ. 100-летию со дня рождения акад. Н.\,Н.~Красовского, Екатеринбург, 9--13 сент. 2024~г. --- Екатеринбург, 2024. --- С.~234--238. 


% \bibitem{Chi}
% Chi, R., Hui, Y., Huang, B., Hou, Z.: Adjacent-Agent Dynamic Linearization-Based Iterative Learning Formation Control. IEEE Transactions on Cybernetics, \textbf{50}(10), 4358-4369 (2019). \doi{10.1109/tcyb.2019.2899654} 

% \bibitem{Zhong}
% Zhong, Z., del Rio-Chanona, E.A., Petsagkourakis, P.: Tube-based distributionally robust model predictive control for nonlinear process systems via linearization. Computers \& Chemical Engineering, \textbf{170}, (2023) \doi{10.1016/j.compchemeng.2022.108112}.

% \bibitem{Gusev2024}
% М. И. Гусев, “О некоторых свойствах множеств достижимости нелинейных систем с ограничениями на управление в Lp”, Тр. ИММ УрО РАН, 30, № 3, 2024, 99–112; Proc. Steklov Inst. Math., 327, suppl. 1 (2024), S124–S137

%\bibitem{ref_proc1}
%Author, A.-B.: Contribution title. In: 9th International Proceedings
%on Proceedings, pp. 1--2. Publisher, Location (2010)

%\bibitem{ref_article1}
%Author, F.: Article title. Journal \textbf{2}(5), 99--110 (2016)

%\bibitem{ref_lncs1}
%Author, F., Author, S.: Title of a proceedings paper. In: Editor,
%F., Editor, S. (eds.) CONFERENCE 2016, LNCS, vol. 9999, pp. 1--13.
%Springer, Heidelberg (2016). \doi{10.10007/1234567890}


%\bibitem{Zyk}
%Zykov I.V. On external estimates of reachable sets of control systems with integral constraints, {\it Izvestiya Instituta Matematiki i Informatiki Udmurtskogo Gosudarstvennogo Universiteta}, 2019. vol. 53. pp. 61--72. (in Russian). 
%doi: 10.20537/2226-3594-2019-53-06
%
%\bibitem{GusZyk}
%Gusev, M.I., Zykov, I.V.: On Extremal Properties of the Boundary Points of Reachable Sets for Control Systems with Integral Constraints. In: Sergeev, A.G. (eds.), Proc. Steklov Inst. Math. 300, pp. 114--125. Springer (2018). doi: 10.1134/S0081543818020116

%\bibitem{Atans}
%Atans, M., Falb, P.: Optimal control. 
%Dover Publications, New York, McGraw-Hill (1966)

%\bibitem{Perv}
%Pervozvanskii A.A., {\it Kurs teorii avtomaticheskogo upravleniya} (Course in automatic control theory). Moscow: Nauka, 1986, 615 p.

%\bibitem{Gus1}
%Gusev, M.I.: On Convexity of Reachable Sets of a Nonlinear System under Integral Constraints. IFAC-PapersOnLine \textbf{51}(32), 207--212 (2018). \doi{10.1016/j.ifacol.2018.11.382}


%\bibitem{Krener}
%Krener, A., Sch\"{a}ttler, H.: The structure of small-time reachable sets in low dimensions. SIAM Journal on Control and Optimization %\textbf{27}(1) 120--147 (1989). \doi{10.1137/0327008}

%\bibitem{Schattler}
%Sch\"{a}ttler, H.: Small-time reachable sets and time-optimal feedback control. In: Mordukhovich, B.S.,
%Sussmann, H.J. (eds.) Nonsmooth Analysis and Geometric Methods in Deterministic Optimal Control.
%The IMA Volumes in Mathematics and Its Applications. Springer, New York. 1996. Vol. 78. p.~203–-225. \doi{10.1007/978-1-4613-8489-2\_9}

% \bibitem{Watson}
% Watson, J., Abdulsamad, H., Peters, J.: Stochastic Optimal Control as Approximate Input Inference. In: Kaelbling, L. P., Kragic, D., Sugiura, K. (eds.) Proceedings of the Conference on Robot Learning. Proceedings of Machine Learning Research. \textbf{100}, 697--716 PMLR (2020) 
% \doi{10.48550/arXiv.1910.03003}

% \bibitem{Cao}
% Cao, R., Jiang, N., Lu, M.: Sensorless Control of Linear Flux-Switching Permanent Magnet Motor Based on Extended Kalman Filter. In: IEEE Transactions on Industrial Electronics, \textbf{67}(7), 5971--5979, (2020) \doi{10.1109/TIE.2019.2950865}.



%\bibitem{ref_book1}
%Author, F., Author, S., Author, T.: Book title. 2nd edn. Publisher,
%Location (1999)



%\bibitem{ref_url1}
%LNCS Homepage, \url{http://www.springer.com/lncs}. Last accessed 4
%Oct 2017
\end{thebibliography}
\end{document}